## Что такое PowerShell?

PowerShell — это кроссплатформенное решение для автоматизации задач, которое включает оболочку командной строки, скриптовый язык и платформу управления конфигурацией. PowerShell поддерживается в Windows, Linux и macOS.

## Какие возможности имеет PowerShell?

PowerShell позволяет системным администраторам автоматизировать большинство рутинных задач. С ее помощью можно менять настройки, останавливать и запускать сервисы, а также производить обслуживание большинства установленных приложений.

Менять настройки операционной системы;
Управлять службами и процессами;
Настраивать роли и компоненты сервера;
Устанавливать программное обеспечение;
Управлять установленным ПО через специальные интерфейсы;
Встраивать исполняемые компоненты в сторонние программы;
Создавать сценарии для автоматизации задач администрирования;
Работать с файловой системой, реестром Windows, хранилищем сертификатов и т.д.

## Как открыть журнал событий в PowerShell?

 Команда в PoweShell   Get-EventLog "Windows PowerShell"


## Чем cmd отличается от PowerShell?

PowerShell — это мощный язык сценариев и платформа автоматизации, разработанная Microsoft, предлагающая широкие возможности для управления системами Windows и автоматизации задач.
CMD или командная строка — это интерфейс командной строки Windows для выполнения основных команд, пакетных файлов и простых задач управления системой.
Ключевое различие между PowerShell и CMD заключается в их возможностях и функциональности, при этом PowerShell является более продвинутым языком сценариев и инструментом автоматизации. В то же время CMD предлагает более простой интерфейс командной строки для основных задач


## Какой командой в PowerShell можно просмотреть список доступных журналов событий?

Get-EventLog -List


Какой командой можно узнать текущую версию PowerShell?

$PSVersionTable